[召喚龜撚] 新手求救

最近接左隻斑龜返屋企養
呢幾日發現佢個殼有一層白色衣
上水唔明顯，水入面睇就好似有層白色毛毛/ 膜咁
上網睇左好多資料，
都唔肯定佢係生水霉定係正常脫皮
請大家幫手睇下張圖指點下😫

觀察左佢幾日，
發現佢唔太鍾意上陸地，
但都會間中游水幾活潑咁
一日兩餐，食完即柯

好人一生平安

推

以前養我媽會拎牙刷輕刷個殼，真係比朋友嘅龜靚好多，我估都會乾淨啲，試吓？

謝巴打
我驚佢係脫皮緊唔知可唔可以咁樣刷
btw 就咁用牙刷刷？ 使唔使點啲野刷架？

水喉水有氯氣，刺激到d 皮膚，試下用隔夜水

我係用水喉水+zoomed reptisafe
每日換一次水，全換
但最近爬好多龜文話唔好全換
所以琴晚淨係吸走啲污糟野
換左1/8 水左右

都唔知水應該點換先好太多種講法

係皮膚定殼先？
殼就唔驚嘅久唔久甩少少因為佢會長大
皮膚就要睇情況，太耐冇養唔係好記得，以前好似係有輕輕輕咁刷
好似都冇加嘢，就咁刷，同埋用啲舊牙刷

觀察過佢皮膚冇乜異樣，淨係個殼係咁

同埋唔喺水入面的話，個殼都唔太明顯有層白色毛/膜嘅野

我聽日試下幫佢刷背先

啲屎原本係一條咁嘅，佢蛙幾蛙就會散，以前缸水比佢蛙到污糟就換，一日一次唔夠吧？
你隻龜係貴種要嬌生慣養？以前真係唔會睇咁多呢啲，水就係水，唔會話加乜嘢或者放過夜，換就換晒，又唔會毒死佢嘅，亦唔覺用水喉水有咩問題

下次可以摸吓係點樣先
有時放啲嘢落水（死物/生果/菜之類）都會有類似情況
摸吓就冇咗，會唔會有機會係呢種？

今晚返屋企試下換下同刷背先
因為上左水之後唔太見到果啲毛毛
所以冇試過丫

上落水無聽落就似水鹼 但唔致命
不過新龜到埗可能會有應激反應
加上花龜容易腐皮腐甲 你都係小心啲好

本身我就一日換一次，
每日餵食都放出黎餵，餵完柯完先入返箱
萬一有屎就再吸走佢

因為佢疑似皮膚問題，就睇左好多關於換水嘅資料，點知個個講法唔同

即係巴打每次一污糟就換水，而且全換？

今晚拎佢出黎，冇水係唔覺有白色毛毛，
摸落佢殼都冇咩特別感覺

刷完背之後，摸落滑左好多
而落水都比之前少左毛毛（仍然有啲）

但拎起佢時發現佢兩隻腳仔有啲損左
唔肯定係因為皮膚病定係因為之前俾其他龜咬傷
(接佢返黎前佢同隻巴西龜混養，但隻巴西龜原因不明咁死左）

但見佢食柯都正常，亦會游下行下
聞落佢有一陣龜味（唔識分點先算有問題嘅臭）

到底佢有冇問題呢

刷完背嘅水：

腳仔損左：

刷完背（陸上）：

刷完背（水中）：

背方面我都未遇過有關問題 建議keep住刷先
但背甲上有一點白色要多加留意
我懷疑有機會係腐甲先兆
至於腳上傷口用優碘(povidone-iodine)消毒先
以免演變成其他問題
記得搽完要離水乾養一兩個鐘先
期間盡量唔好俾佢著涼
龜係冷血動物對溫差好敏感 好容易感冒

另外 你呢隻唔似普通花龜 有少少草龜特點
我懷疑有可能係花草雜
有咩可以過去大post度問 集思廣益
個名好似係“放低你隻龜”

就嚟入冬先養斑龜苗
你真係要做好準備先得
如果唔係好易死

換水方面
其實一日一次換晒啲水都無問題
但最緊要係要除氯
另外要留意新換嘅水同舊嘅水溫度唔可以差太遠

殼方面，可以用啲軟毛嘅嘢擦
我自己就直接用手指幫我隻黑蛋捽走啲污糟嘢
但你要小心留意隻斑龜啲殼會唔會太軟
領養返嚟嘅唔知之前啲營養好唔好
有機會要另外補鈣俾佢

腳方面，跟上面嗰位巴打講
去藥房買Betadine，有啲書教將佢溝做淺茶色，再浸20分鐘左右
又或者用Chlorhexdine (即係粉紅色一包包嗰啲)幫佢揸嚟消毒，等一陣再搵生理鹽水沖走，再揸Silver sulfadiazine (藥房都有得賣)，揸完起碼等15分鐘先落返水
乾養就隨你喜歡，但唔好好似成龜咁成日，因為龜苗咁攪法會脫水腎虧

最後記得買UVA同UVB 燈
最好加埋暖管 set 25度左右
唔係冬天再凍啲，龜苗真係可以凍死的

巴打唔講我都冇留意佢係花草雜
咁希望冇花龜咁容易腐皮啦

我怕乾養果一兩個鐘凍親佢
始終依家都涼涼地
樓下巴打個浸浴法好似幾舒服咁

今日我係用新嘅軟毛牙刷幫佢刷
佢唔太習慣，扭黎扭去，好得意

我冇養龜經驗，都好怕佢冬天頂唔住
所以都準備左保溫燈同埋25 度暖管
不過我嫌個燈太熱，冇長開
至於UVB 燈就未買

市面上有啲聲稱UVA+UVB 嘅燈，
信唔信得過架？

同埋如果浸Betadine，用暖水開可以嗎？
萬一濃得滯對佢有冇影響？
同埋浸完20 分鐘使唔使乾養返1-2 個鐘呢？

唔該哂巴打

都可以嘅 有消毒就得

聽日即刻衝去藥房買
如果買betadine 藥膏幫佢搽
搽完一個鐘左右俾佢落返水可以嗎

關於燈具
1. UVA 要嚟升溫，溫度唔夠就算有UVB 都造得唔夠多Vitamin D
2. UVB 一日起碼用8個鐘隻龜先可以造到Vitamin D，從而吸收鈣質；否則一星期起碼都2日落街曬太陽，但嚟緊都就快凍，唔太建議落咁多街，溫差太大會肺炎
3. 曬台嗰個位溫度可以俾佢上到30度左右，只要個缸夠大同埋水位夠，隻龜自己識得熱得滯就落返去
4. UVA + UVB 無問題，大牌子例如Zoomed 同 Exo Terra 都有，但會比分開買貴好多

關於Betadine
1. 用返龜缸水溫一樣嘅水，唔好相差太遠，一樣都係驚溫差大會變肺炎
2. Betadine 有液體版，好易溝
3. 濃得滯最驚係整到佢隻眼，但淺茶色都好安全了
4. 想乾養無問題，但我諗你要開返UVA 嚟確保溫度夠

利申︰之後養隻斑龜一返嚟就腐皮 + 腐甲 + 肺炎，睇獸醫睇咗個幾月，最後都係捱唔住走咗

睇程度啦，網上講嘅其實全部都好主觀
咩叫污糟個個定義唔同
好老實講，野外環境一定比你一日換一次水嘅情況污糟勁多，如果咁都頂唔住，佢哋絕晒種
過到自己嗰關又冇咩病痛就順心啦
當然，養得佢，都應該比好少少環境佢嘅

我嗰陣係見到有屎就畢走佢，發現有屎啲屎碎晒就換，如果保持得好就食完下一餐換，一換就換晒，因為我哋有餵蝦乾，糧同菜，食完都幾污糟吓，冇去計一日換幾多

好似話食蝦乾啲甲會靚啲